美國前國師班農決定成立基金 推動歐洲右翼運動﹗﹗﹗

FB: 歐洲動態

美國極右政治人物班農決定成立一個基金，推動歐洲右翼運動，並會在布魯塞爾設立辦公室，短期目標應該是明年春天的歐洲議會選舉。

Bannon to establish Brussels headquarters, targeting EU election

As EURACTIV wrote last March, an ‘agent provocateur’ has entered European politics, and his name is Steve Bannon, former senior advisor to President Donald Trump.

Bannon told The Daily Beast, an American news and opinion website focused on politics and pop culture, that he is setting up a foundation in Europe called The Movement which he hopes will lead a right-wing populist revolt across the continent starting with the European Parliament elections next spring.

Bannon was the wizard behind Trump’s election campaign, which earned him the post of Chief Strategist, a new position in the White House, until his boss dumped him after seven months in office.

Last spring the alt-right’s rock star is now on a European tour, having made much-noticed appearances in the Italian elections, where he seems to be engineering a coalition between the 5-Star Movement and the Northern League of Matteo Salvini.

Bannon went on to share the stage with Marine Le Pen in France, in an effort to give her – and the French far-right – its second wind. He also made a stopover in Switzerland.

Bannon told the Daily beast he envisions a right-wing “supergroup” within the European Parliament that could attract as many as a third of the lawmakers after next May’s European elections.

The Movement’s headquarters are expected to be located in Brussels, where reportedly they will start hiring staff in coming months. It is expected that there will be fewer than 10 full-time staff ahead of the 2019 elections, with a polling expert, a communications person, an office manager and a researcher among the positions. The plan is to ramp that up to more like 25 people post-2019 if the project has been a success.

Bannon plans to spend 50% of his time in Europe—mostly in the field rather than the Brussels office—once the midterm elections in the US are over in November.

“I didn’t get the idea until Marine Le Pen invited me to speak at Lille at the Front National”, Bannon is quoted as saying. He asked Le Pen what did she expected from him as a message. She replied: “All you have to say is, ‘We’re not alone.’”

Bannon was stunned to discover that the nationalist movements in Europe were not pooling skills and sharing ideas with populist parties in neighboring countries—let alone on a global scale.

Indeed, there is little sympathy between many European nationalist movements, as most of them envision national grandeur at the expense of the neighbours. Also, the anti-migration rhetoric of many Western European far-right politicians basically targets the electorate of their far right East European colleagues.

The anti-Soros

Bannon his himself as the rival of George Soros and his ‘Open Society’ foundation.

“Soros is brilliant,” he said. “He’s evil but he’s brilliant.”

Bannon said he sees Salvini as a model for his future Movement partners to follow. “Italy is the beating heart of modern politics,” he said. “If it works there it can work everywhere.”

Salvini has similar plans for an all-European force, similar to Italy’s Lega Nord. The firebrand Italian politician has certainly succeeded in a very short time to elevate Lega Nord, traditionally a regionalist separatist force, into a national far-right party.

班農擬歐洲設基金推右翼民粹運動

【明報專訊】美國新聞網站Daily Beast上周五報道，曾受美國總統特朗普重用、後來跟其翻臉的前白宮首席策略師班農（Steve Bannon），計劃在歐洲成立名為「運動」（The Movement）的基金會，意圖發展右翼民粹運動。班農設想「運動」基金會能抗衡金融大亨索羅斯（George Soros）設立、資助自由主義相關機構的「開放基金會」（Open Foundation），並將目標鎖定在2019年的歐洲議會選舉。

班農向Daily Beast表示，他相信未來幾年內，將能見證數十年來歐洲一體化進程的終結，「你們將擁有各自的民族國家，自己的身分認同和國界」。

幾時到香港

ethnostate

世界係一個鐘擺，擺咗幾十年左邊，而家去返右邊

極右

郁啲話極右你已經被洗腦

歐盟本身係搞嚟抗衡美國，依家一個美國人去變相拆咗佢

共產想全球輸出革命
今次輪到右派

幾時黎香港打左膠

踢撚哂啲蝗學生走啦佢老母閪